MPF人均蝕$8,000 上月虧損2.6%

貿易戰影響越來越埋身，港股急跌，隱現熊蹤，拖累港人的強積金表現見紅。上月27類強積金類別中，25個見紅，其中港股基金蝕近6.8%，整體則虧損2.6%，等如每位打工仔退休金流失8,000元，為今年2月以來表現最差月份。
記者：陳家恩 周家誠

專家普遍認為，貿易戰始終有完結一日，現時屬吸納股票基金良機，但臨退休人士則不宜冒險。
據《路透》旗下基金分析公司理柏（Lipper）數據，以強積金（MPF）整體表現計算，打工仔上月蝕2.63%。若果以截至今年3月止強積金淨資產8,566.92億元，擁活躍供款戶口的279萬名打工仔推算，上月人均蝕約8,075元。若果計及沒有活躍供款的戶口，即計劃成員共418.8萬人，上月人均蝕5,380元。

拖累上半年倒蝕逾2%

事實上，6月單月勁蝕陀衰家，拖累上季強積金虧損2.39%，上半年整體則蝕2.26%。
以資產類別計，中國股票、大中華股票類別蝕最多，分別蝕7.75%及7.64%；港人最喜愛的港股組合跌幅緊隨其後，蝕6.78%，在各類別當中，僅得貿易戰的始作俑者美國受益，美股類別升0.3%，美元貨幣市場基金賺0.1%。

芸芸93隻港股基金中，基金經理表現優勝劣敗。萬全強制性公積金計劃——香港股票基金上月份虧損8.65%表現最差，而且更是港股基金中收費最貴。

匯豐強積金-智選計劃-中港股票基金僅蝕5.75%，不過仍跌凸大市。
專家普遍認為，在跌市下，打工仔可趁機執平貨，供款轉入股票基金。康宏理財產品管理部董事鍾建強表示，受貿易戰及地緣政治影響，短中期市況仍然波動，但中國經濟基調仍健康，貿易戰亦終有完結一天，現時是時機「執平貨」，首選中國股票基金。投資風險承受能力較低和臨近退休的計劃成員，可考慮買保證基金避險。

駿隆集團常務董事陳銳隆亦贊成可趁機吸納中港股票，原因是環球經濟基本因素不錯，「基本因素真係相當好，只要不利因素一消減，個市就會彈返上去」，建議計劃成員如非退休在即，可以選擇中港股票基金，不過在加息周期下則要避開債券基金。美國萬利理財亞太區總裁張佩儀建議，強積金資產可考慮轉移至中港股票基金「趁低吸納」，但假如成員本身已持有中港股票基金組合則不宜低沽，新供款可選環球股票基金分散風險。

焗賭

美帝肯搞鳩支那 我地少少付出又有咩所謂！

一早轉哂保本

唔轉就笨

蝕撚左3k

X2

一樣要蝕，無蝕咁多姐

見侵上台就轉哂美帝

之前升巿都正數啦
慢慢蝕都蝕唔番出黎

不過都係個句mpf正垃圾

all in左美股, 守得住

全民炒股

賺喎
年幾兩年前已經轉晒北美

好彩早幾個月轉左7 8成北美

一早轉晒做北美啦

老早All-in 老美.

輸>>>>>>>>>>>>>>>>>>......................>>>>>>>>>贏

點解我要養依班廢西基金佬？？？？？

香港 支那

一直都放晒落美國

mpf真正 贏粒糖，輸間廠最好sample

搵人接貨